湯家驊︰中央推「港區國安法」屬形勢所逼

全國人大昨日通過「港區國安法」相關決定，行政會議成員湯家驊在本台節目《千禧年代》表示，沒有證據顯示由特區政府要求立法，而是形勢所逼，令中央出手。

湯家驊表示，這次訂立的是政治法例，比以往在香港實施的全國性法律更複雜和涉及更多層面，特區政府和基本法委員會的參與度以及影響能力，仍需要時間證明，他認為，當然希望内地方面能夠走到香港，諮詢市民，即使不這樣做，也不能說他們有錯，但特區政府會運用所有能力和資源，反映香港人的意願。

湯家驊表示，市民不應該認為是「世界末日」或「一國兩制已死」，亦不應該有錯覺認為中央訂立的法例在香港高人一等，或者有特別的法律地位。他相信「港區國安法」將與其他所有香港法律看齊，而賴以保障市民權利的核心價值，包括無罪假定、公開審訊等仍然存在。

食幼幼都係

他認為，當然希望内地方面能夠走到香港，諮詢市民，即使不這樣做，也不能說他們有錯，但特區政府會運用所有能力和資源，反映香港人的意願。

你地反映咩意願？ 你地一嚟就話全力支持 仲反映d咩

淚灑雪廠街

屌唔撚好再Post呢條仆街啲嘢啦

朴細路

嗰件幻幻到底有幾吸引
搞到人癡撚晒線

好撚慘噃 二百萬人迫到14億蟲

香港獨立屬形勢所迫

我奶共都係形勢所逼

好難明白當年反廿三條嘅人點解而家會變成咁，究竟而家嘅佢定以前嘅佢先係真正嘅佢？定雪廠街仲嗰個先係真？

我好奇佢點樣有顏面面對自己既家人 特別係仔女

有個人可以折墮到咁 真係大開眼界

咁佢又唔係180度大轉彎，諗返起仲喺公民黨嘅最尾兩三年其實都已經好撚保種黨feel
我懷疑由頭到尾佢都純粹將政治當做打份工，乜野政見上到位咪去邊一邊

簡直係完美既victim blaming
佢食幼幼都係形勢所迫
只怪個幼幼太吸引？

如果香港有食幼幼既自由,11哥就唔會俾人捉黃腳雞......
搞到宜家次次講野都要出賣良心,奶中共鞋底,連人格自尊都無撚埋,真係聞者傷心聽者流淚......
G持共產黨,下場係點?11哥有版你睇!

咁都唔係180度？巴打你都幾寬容喎

I mean佢唔係突然由民主鬥士變成建制派咁急轉彎，而係就算佢喺泛民個陣都已經成日俾高登仔屌佢係鬼，就算投共你都唔會覺得意外個隻，你明唔明？

變態嘢真係唔知